[突發]AI無人機的航空母艦？美帝亞馬遜要打造「空中物流中心」

亞馬遜在 2013 年時，就對外公布對於實現無人機送貨的野心，不久前也申請了防劫機的無人機專利，而近日，亞馬遜又申請了另一項新專利，這項新專利就像是要作為無人機的航空母艦一般，專利內容為「空中物流中心（airbone fulfillment centers，AFCs）利用無人機運送商品」，要幫助亞馬遜實現無人機送貨的商用規模物流。

AFC 系統的角色定位如其名一般，就像是可在空中移動的物流中心，亞馬遜計畫在其內先放進一定數量的存貨，依照用戶需求，選擇合適的空中位置安放飛船，但飛船基本上都會維持在約 4.5 萬英呎的高空，再利用停放在裡頭的無人機，負責運送貨物到指定的送貨地點。

在專利內容敘述中，亞馬遜也舉了一個應用例子來做說明。假如在某個大型場館中，即將舉行足球或棒球這類大型運動賽事的冠軍賽，場內滿滿的人潮，這時亞馬遜的空中物流中心，就能載運著零食或紀念品等，利用無人機來做運送，最直接地滿足球迷的需求。此外，AFC 系統也可在場館附近，提供大型活動的戶外廣告投放服務。

除了空中物流中心與無人機外，這項專利中也提及了將運用大型飛梭（shuttle），協助載運人力、貨物或無人機往返空中物流中心，如此一來，也能大大幫助無人機節省電力，使無人機能夠專注於運送貨物上，且當飛梭與無人機在空中運送貨物時，還能互相傳送分享天氣、風速與路線等數據。

目前亞馬遜還未對外透露 AFC 確切的測試或營運時間，但要在空中部署這種空中物流中心，還有許多細節與因素須作考量，不過，一旦 AFC 系統正式上線營運，或許會為亞馬遜的物流服務帶來顛覆性的改變。

Considering the fact that airships have been around for a while now, it’s hard to believe that they are thought of as emerging technologies today. But that’s exactly the case given recent advances in this arena. Hydrogen airships have a troubled history due to several significant historical disasters. However, new technologies could help reduce this risk drastically.

A Closer Look
Helium is a resource that’s starting to run low. On the other hand, any industrialized country can cheaply manufacture all the hydrogen it could ever need. In fact, hydrogen is a byproduct of some industrial processes. This means that researchers are turning to it as a cheap lifting gas. The benefits of hydrogen airships might outweigh the perceived risks, and they produce relatively little pollution. In some ways, airships are actually much safer than jet aircraft.

大陸一早試過啦

CG?

唔知順豐定邊間用無人機送貨

AI無人航空母艦喎

無人機送貨 亞馬遜 試過 N 年喇

個大陸仔仲以為自己好撚醒

真係唔明啲大陸仔點解會真心覺得大陸係做到一啲領先全世界既野
用下個閪腦啦

文化大革命真係領先全球壞果方面

唔識字都識睇圖啦

盲撚。

點撚樣一樣呀？

睇落好似SKYNET飛行機械前身咁樣

係咪好似外星片咁
個母艦有好多個細機飛出黎

好心你條閪佬就唔閪好走出嚟柒啦

飛船黎嘅

條友大陸佬殺人都推崇
根本智力有問題

Helium instead of Hydrogen , Really ?
人類總是要重複同樣錯誤

氫氣球有氫氣

淨係識打飛機

支那封鎖YouTube 目的就係唔想你哋睇外面既世界。

支那狗 而家唔俾翻牆呀

大陸夠話試左粒子對撞機

打少陣飛機啦支那狗
支那最叻就吹水認屎認屁